「袁花」（袁志偉）的典故

據說, TVB裏面D人叫「袁志偉」做「袁花」, 為什麼呢？據一位媒體的老行專所講, 當時袁志偉無拍拖, 所以D人就「花仔」、「花仔」的叫佢, 叫叫吓就叫咗「袁花」, 所以今天裏面個個都叫佢「袁花」了.

佢最憎人叫佢花仔，所以大家係鏡頭面前大叫「花仔」！